冇BNO，但想遠走澳洲或者加拿大

入嚟打個招呼

LM

遲吓過澳洲

過去讀書?

讀書呀 當學下英文

大概幾錢學費

睇就預3萬aus 兩年
帶10萬aus過去 唔知夠唔夠

10萬aud for2年？去到租apartment定share room

其實台灣 澳洲 加拿大，你地點排

黎緊會去澳洲讀master

呢度講緊果d去讀master係講緊下年?
開始申請啦咩

開始啦 我下年2月就開sem

但點過去 澳洲都未開關

3萬AUS係一年master? 兩年6萬?

呢個就係最大嘅問題
到時未開關就唯有defer

預10萬去睇下夠唔夠咋
我女朋友伴侶簽去做野
住share houses應該

可唔可以問下你比幾錢讀 係邊度讀
因為我想下年7月去讀 始終澳洲好似有排都未搞掂
唔想去到又zoom上堂

我讀tafe咋 兩年3萬澳左右

三萬幾AUD一年心在淌血
我會係偏遠地區讀阿
就算到時用zoom上堂都冇乜所謂嘅 反正都計

巴打加油
我下年都去 不過d野仲未搞
同埋想等下加拿大
但用zoom好難識fd子

tafe平好撚多
屌我都想去讀兩年 主要想攞個5年working visa再apply PR咋
巴打你TAFE讀咩

我又諗住讀tafe，工程或者電子方面既diploma，最緊要實用。本身degree畢業，但個科唔實用。希望過去洗底。

去西澳讀整車
以前係西澳working holiday兩年比較熟

我可能睇中既科同你差唔多。diploma，讀2年

唔知有冇聽錯好似話有degree唔可以降級去讀diploma

原來唔得o架
等我仔細睇睇先

想遠走日本

加拿大幾時出

其實得 但要解釋到點解downgrade

我會照申請咗先。master太貴，冇錢讀。要留返多d錢做生活費

有無巴打諗住過到去直接做野？

拎咩visa過到去直接做野？都要有人請左先得架？

做工程 都唔知點落手做

share house ok
but you need to work

去澳洲regional讀完書留多3年就可以申請pr，同bno去英國年期5年差唔多姐

澳洲佢個分係點計？
英國5年後幾乎一定畀你過咁濟

唔係計分，澳洲都有個專比香港人既visa，包括未來學生，detail未出，但官網已經有講部分detail，不過條link好似死左，之前有巴打copy左篇文

等得加拿大, 香港都光復到lu

想申請190

正有打算去澳洲讀master
但疫情咁樣
唔想俾咁蛋學費上zoom
冇school life 又識唔到人

窮hi一個

巴打讀邊間？
我打算去Melbourne 讀整車

Tafe呀嘛 不過都係等佢出詳情先決定到

有冇人知道係香港讀緊top up degree可唔可以tran去澳洲繼續讀

可以讀master 其實你可以報左先
間大學收你讀master就ok

未咁快grad
只係怕過多兩年想走都走唔到

我會去加拿大!

偏遠地區讀同市區讀有咩分別??

有分加 同埋容易d申請之後既PR

偏遠讀完就留3年，市區讀完要留5年先可以申請pr

伴侶簽洗唔洗結左婚

唔洗 可以係de facto
上官網做下功課吧

搵咗個好平既masters，提交咗申請。等佢覆。係驚讀完唔符合485要求。同埋疫情關係又太多變數

唔洗
不過學生簽係申請唔到伴侶簽
咁10萬澳就唔多夠用

巴打, 可唔可以SHARE多D
我都想搵番個MASTER讀

嚟留名學嘢 未必咁快走，但係研究中

係Adelaide。2年學費大概50k。我估係學店嚟。學費算平？

master 2年 50k ?

澳紙嚟。我見其它普遍都要7萬起跳

有bno都想去澳
但驚搵唔到工

我見都係20k 澳紙一年大約

我都覺宜家疫情太多負面因素，但可以做定功課學定英文

兩年都係40k咁平？

英澳揀
但個人覺得澳洲啱我feel
但英國好似有前途啲咁

其實我覺得日常生活用英文真係一半半
我喺syd

因為多華人？

有BNO去英國好似穩陣d

就係咁諗
但就算英國穩定左

都想係35歲前試下去澳洲wh

Adelaide大學 ，我只諗起Flinders, UniSA同Uni Adelaide ，你講緊邊間？

係 因爲local通常有d common topic 又融唔入
會食飯傾下計但唔會成日都揾佢地
最後都係香港人埋堆

torrens 有冇伏？

有bno但係想去澳洲睇緊遍遠地區學校

我見啲課程有CRICOS code，澳洲政府認證，想讀書之後攞5年485 visa 只要符合理其他條件應該無問題。

喺澳洲讀書 但想去加拿大

讀返正統大學好d 喎 Torrens 個個city 都有得上，好學店feel

我都覺學店嚟。但得呢間算平d，其它要70k起跳，交完學費冇乜錢剩做生活費

有冇睇過其他省，定係你一定要去南澳？

係喲人地朋友圈見到

諗住之後用佢個偏遠地區申請485
但好似其它地區masters普遍都要70k左右？

有無清都諗住去讀master 之後留低搵工

我以前undergrad係sydney讀，畢左業番香港做左兩年野，黎緊諗住2021 entry去讀unsw/uts。

諗緊讀1年既graduate diploma定2年既master好，唔知讀完diploma會唔會拎唔到485

其實都想真係讀個master，學到多d野 又可以識多d人/prof，但自己都廿中 兩年full time讀書唔知會唔會唔慣

Btw都唔知幾時先開關

利申：工程jj

UniAdelaide international student 好似有25% off

我覺得偏遠地區抵屌好多
同埋偏遠地區其實都唔係好偏遠

你去Newcastle讀都係、但去sdy都唔駛一個鐘

我見係up to 20%，如果到時收咗樓主之後肺炎無事收返全費就死。同類科目Uni Adelaide 收9萬，其他2間都係6萬幾7萬

485要讀兩年ft (>92weeks)先eligible喎，巴打做邊範工程？

小弟今年香港Engine fg，個major算新而且關mech事，有諗過繼續讀上去再攞485，但唔係PR/citizen的話似乎又好難搵工所以可能去melbourne讀返MECH/IT master，再留低搵關於mech/GIS既工

題外話，其實個人幾鍾意unsw，但呢兩年佢轉左trimester，sem break短左令international student難搵intern

係喎 我岩岩check左 咁即係點都要讀個兩年既master
我覺得搵工又唔太擔心既 我以前係unsw讀，d international同學好多都搵到野做 同埋讀兩年 既話都多機會識到人/prof, 會比較易搵

我宜家做緊environmental野 都少少關mech事，我如果讀應該都係讀番env/mech engineering 想做acoustic, noise果類野

聽聞就算唔開關照online learning都可以計485果2年要求⋯⋯不過我自己都係想飛到過去先開始，感覺穩陣啲⋯⋯

好唔想online 我有聽聞佢地會比international studnet入去先 因為係長stay，不過都未知點。。

但我覺得澳洲過多排會ok既 不過都要等Victoria爆完先知

官宣左係海外讀都計

但因為我想讀嘅科係要placement... 如果佢keep住都唔開咁我個placement點算雖然宜家online learning真係好抵，一黎學費平咗，二黎又慳返果邊生活費，三黎仲可以繼續係香港一路返工一路讀。

Childcare?

打算讀social work...

一樣!

美國加拿大澳洲

整車點讀? 大學學位黎架?

偏遠地區姐係Tasmania / South Aus?

英國讀書, 都幾睇你間學校勁唔勁,
但澳洲好似無咩點理, 聽講!

澳洲wh唔係30之前咩?

係阿 總之就係Sydney Brisbane Melbourne以外

wollongong算唔算偏遠地方?

大部分國家的Working Holiday（工作假期）申請年齡都需要介乎18至30歲（但澳洲、加拿大及匈牙利則放寬至35歲），仔細一數，申請年期其實都有12年，年輕人到底應在哪一個階段申請工作假期簽證會較理想？

我無聽過有人去匈牙利wh. 都幾想知個到係點

我都唔知
但我去過布達佩斯旅行
果度夜景幾靚
同埋物價算正常啲貼近香港

野食係歐洲國家嚟講算係比靠啱我口味

去搵Automotive Courses 讀，
有分好多種，板金，噴油，電子同機械都有

開常都係私校，政府tafe就通常偏遠地區先有國際學生課程

呢d我真係無咩興趣, 係香港考車衰左之後無再考

果邊無車生存唔到

去到個邊再考, 我諗澳洲易考小小, 英國難到仆街,
有朋友係英國考左5次同7次, 兩個人黎

我就無考過，不過當地華人就話澳洲係全世界最難

竟然.....

想問下做咩工作
我想1月去wh

我都係香港公司派出差喳, 唔係長stay

澳洲放寬但都冇香港人份

仲以為所有woking visa都放寬

如果係加拿大垃圾科master 同澳洲Nursing 大家會點揀
文科出身既好徬徨
利申: 年紀已開始扣分所以唔可以揀錯

加拿大澳洲master難唔難入？
三大final year，想移民最好係咪讀master搵工？

我會揀nursing 反正度度都缺人唔驚揾唔到野做

我研究過兩邊，一定係澳洲做護士，收入高易搵工加必移民

略略睇過兩邊 加拿大分數要求較高GPA3.3會比較穩陣

澳洲對英文較為執着最好IELTS 7.5打底

搵工嘅話master其實幫助唔算好大 反而讀Master會大大降低移民嘅成本 唔撚使千萬投資 呢個先係重點

我一諗起90年代班移民加拿大嘅偽人後尾一車車回流香港、仲要變埋藍屍就覺得好嘔心

Correct me if I am wrong but 感覺上加拿大好似難搵野做啲文科出身、想讀專少少既科又好鬼restricted

巴打有冇打算去邊個州？

我都想討論下, 有TG我加!

加TG

算啊 係regional area

但其實wollongong離syd都唔算遠.....

後生仔一定要走

我見到好多年青人，話自己又唔係咩專業人士，去到驚無錢。 第一！ freedom is not free ! 早幾代人，係走難落黎香港。 逃避極權，人類史上未試過有香港人咁爽。

第二，既然唔係專業人士，香港我好肯定你生存唔到，做埋都係買唔到樓。不如快啲去英國重生。

有手有腳咁年青，根本唔會餓死，何況藍領，Uber，甚至Starbucks 係英國都生存到。 你肯摶，識中英文，自然有機會。

其實我反而唔著重間u出唔出名
為嘅都係之後申請PR姐 讀間正正常常學費afford到已經夠
澳洲公司本身都唔係好重視啲員工係咪名牌大學出身

英國唔太難
首先筆試入面要考睇片
路試考官叫去邊就去邊，冇固定路線，但大概路線都係學車範圍

利申英國考1take

我應該考慮加拿大多啲，澳洲學費好似真係太貴，三大唔敢望，初步對SFU Calgary有興趣
諗住叫老豆出錢，佢唔幫我搞bno係佢欠咗我

會著重經驗多啲
偏遠地區嘅u其實比較容易收
如果讀啲有intern/ placement嘅科 做嘅時候能夠令間公司喺你畢業後請返你 其實都成功左一大部分

的確加拿大學費平啲 澳洲大部份都要20萬一年

其實加拿大依家條移民路點行？
一直focus係澳洲...

其實武漢肺炎搞到封曬關，都唔知幾時真係成到行。
死人武漢肺炎

而家係poly讀緊yr1
想quit u 過澳洲讀3年archi bachelor
做完功課發現澳洲要讀完master先考得archi牌
但屋企淨係夠錢供我讀完bachelor
驚係嗰邊得bachelor會咩工都搵唔到
最後189又唔得雇主擔保又唔得 移唔到民

Archi bachelor 移唔到民, 除非搵到draftsman工有機會拎state sponsorship
利申 :讀緊acrhi master

之前睇係用refugees過去

如果有archi degree 升咩科master會易移d

要成為難民談何容易

升返archi已經係最易
起碼多D工,拎state sponsorship 機會大D

想問吓巴打 讀完bachelor後可唔可以做幾年嘢先
自己儲兩年錢錢再繼續讀master？

如果你正常讀書嘅話 要睇唔同嘅省份

USQ有冇伏？諗住係toowoomba讀。係咪都當偏遠地區？

如果去加拿大讀nurse degree會唔會平過澳洲?
但係咪澳洲易d入藉?

你有冇計過archi bachelor讀一年連生活費幾多錢?
想參考下

Overall 加拿大會平少少 不過建議兩邊要間睇返先

至於入籍 overall 加拿大較為容易 主要係因為英文要求低 但係如果係nursing嘅話 澳洲都好似淨係需要IELTS 6.5 所以我諗兩邊對你來講應該差唔多

講入藉，以暫時官方人員公佈既最新消息for香港人黎講，澳洲有保證d。加拿大冇哂消息

Hi

加 澳 台

只要唔係syd mel brisbane嘅都係regional, canberra都叫regional

你同女朋友有同居？

冇同居 但唔係同居先證明到關係
仲有相 機票 酒店 通話紀錄
之前問過agent 寫下d相識過程 love story
雙方有commitment等等都可以證明
咁當然有同居就更好

報U呀....

自己報啦 交application fee only 唔係好貴

可以搵澳洲agent幫手報 免費的
佢地收返間大學既佣

我so far睇過吓
Uni of Melbourne archi要35000+澳幣一年
生活費就上網睇返嚟 預一年110000港紙
好撚貴

差唔多 有更多其他科更貴 加上umel 唔係垃圾學校
Ps年年加學費

窮撚留名學嘢
支持手足走難

唉其實大概都預咗
Bachelor嗰3年都負擔到冇問題
弊在要多兩年master
而家諗緊會唔會有得讀完3年做下嘢先
再自己供自己讀埋上去

Errrr graduate visa一生人只可以申請一次
Bachelor 讀完拎5年graduate visa 先可以full time 做野 前題係要有人肯讀bachelor grad
之後返去讀返書變返student visa 你就有work hour limit 冇乜公司肯咁樣請人 加上唔可能再用graduate visa 留多5年

利申行外人但我覺得唔可行

Errrr graduate visa一生人只可以申請一次
Bachelor 讀完拎5年graduate visa 先可以full time 做野 前題係要有人肯請bachelor grad
之後返去讀返書變返student visa 你就有work hour limit 冇乜公司肯咁樣請人 加上唔可能再用graduate visa 留多5年

利申行外人但我覺得唔可行

要成11萬一年。。。。
點解咁貴。。。

睇嚟我一定要一次過讀完3+2
咁而家就要解決咗資金問題先
頭都大埋
點都好，多謝你解答呀

個數係唔細
但上網睇住宿都要兩百幾澳紙一星期
加埋一年衣食行 其實都合理？

我真係唔知。我諗我去讀應該要邊打工邊返學先得

個agent ok?可介紹？
Tg: @happyboy13

Student visa 有限兩星期只可以返40 hours work

要返工就梗㗎啦
希望可以幫補到多少生活費咁囉

想去澳洲讀IT master
其實澳洲it 易唔易揾工 本身想揾遊戲開發工程師
定還是去澳洲讀個護士穩陣d?
澳洲多唔多男人做護士？